係德國讀書，真心覺得德國冇希望

德國，話就話乜撚日耳曼民族。
成個國家都食緊百幾年來既老本

你睇落去D環境好撚現代化
其實所有野都停留係普魯士時代

買飛唔用閘機，隨便都坐到霸王車(我坐緊)
唔只一間大學既學生證、學生飛都係一張A5紙仔（姐係你平時坐車都要帶一張梅菜）

D人投訴就淨係諗到加密D查飛
冇諗過係成個system問題

不過以上問題香港都有，只不過時間停頓年份由1800年變左1997年

最慘既係，後生仔全部都安於現狀
遇到一D唔合理既事只係識叫人比D耐性
有時更加助紂為虐：後生細仔身在其位，但係唔肯去反省呢個system有乜野錯，唔肯去諗點做好D﹐淨係識講 I can do nothing.

呢一點就係德國將來都係冇希望既原因
香港好彩大家都好撚抑壓，都有想改變既心

完全明白

德國老屎忽好守舊
覺得以前一路都係咁，就死都唔肯改

佢地focus 係其他嘢度多，有啲嘢佢地係無諗既，佢地用慣左 ， 買飛呢啲佢expect 你自律囉，比人周到罰你幾百歐只小失大都唔好啦

其實英國人都係
只要佢哋覺得冇問題就真係可以一世都唔改

你講得幾好都好
一睇到你話自己坐緊霸王車就覺得你戇鳩

其實歐洲好多國家真係好似輕鐵咁收錢
睇吓你嘅自律性

晚清後塵

有冇多啲例子？

德國不知幾撚正
住過一年唔想走

If it ain't broke, don't fix it.

鐵路公司信你地會守法，你就唔守法話人冇規舉
中國人

買飛依樣野
北歐有啲國家
例如芬蘭瑞典都係無入閘機坐巴士/Tran 家啦

人地講緊既係自律
你就自己咁好面皮坐霸王車
仲笑人個system 唔updated
你咁做同蝗有乜分別？
仲屌人無希望

樓主邊個城市讀書
如果係Munich 呢個情況仲慘啦

用同一個 os 用同一個 software 十幾年既人笑人唔進步

自已都座緊憑咩話人？

呢個真 樓主快d返去地獄鬼國啦
嗰度啱晒你

所以中國人係要管

自律
如果個個自律就唔駛警察
咁大個城市咁多人，黎自五方八面既文化，你期待佢地會自律？

如果你搭巴士唔駛嘟卡，用張紙揚一揚就得，你會唔會真係買飛？

唔關自唔自律事，
而係德國守舊文化既極致

If it works, why change it??????

lm

我冇話唔正
只係冇希望

點解要有警察？
咪因爲有你囉

坐霸王車仲周圍講同蝗有乜分別

大家係講北歐點點點之前
諗下北歐有幾多人先…

樓主都係死返支那啦

好想移民去德國

笑死人咩
自己低質仲要四圍唱
人地德國佬慣左自律高質，咁咪唔洗閘機囉
自動自覺比錢
你呢d低質人要管先識比錢，唔識自律，咁咪低質囉，仲話人守舊

因為多得某D自古以黎優良既傳統，我攞唔到我買左既飛

用東方既思維去質疑西方主流社會文化
然後格硬拉埋香港黎講
樓主 其實你同大陸人有咩分別？

我想去德國

英國倫敦嗰條DLR都係輕鐵咁收錢架啦
人哋都係咁呀
隔離奧地利地面出口同月台都冇閘機架
其實都唔關德國事
係普遍歐洲人認為自己有教養
所以佢哋會信任他人自律

你心目中既德國佬係唔係金髮碧眼？
係你就錯曬

你確認德國大城市入面100%歐洲人？
40%都唔知有冇

Angela Merkel = on9 cuck

日本郊外直情係有車站叫你自己入錢落個錢箱度 就算

人民質素差既地方係唔會做到

自己犯法然後屌9人唔捉你
同埋有冇讀過econ呀，監察成本高過打擊收益咪唔搞9你lor
人地德國人冇你咁仆街丫嘛

人地啲subway閘都冇
就係等你自律買票入
樓豬自己搭霸王車
仲有乜資格出post學人講 I can do nothing?

其實好多地方既鐵路都係唔洗過閘 上到車都唔一定會查飛
唔洗講好遠 香港既輕鐵已經係咁

個system就係建基於公民質素同誠信

之前係berlin 成日俾人check飛

不過我次次都有買 唔似得你呢d撚樣 自己唔尊重人地文化 冇自律 就話人冇希望 9撚唔搭8

你叫班未去過德國既崇洋撚點回你﹖

巴伐利亞本地人係黑頭髮架
仲有，果頭工業區依家週街火雞佬

btw, 人地果套叫honest system

人地行Honest system就比你屌冇文化
就係一啲冇文化嘅國家/地方先要有人check飛（支那/香港）
人嘅自律性反映國家公民水平 當然唔排除一定有人坐霸王車 但我都去過德國 啲人係會自己買飛
如果樓主覺我得德國冇冇望 咁未返嚟香港囉 我就真係未見過其他地方有波板糖人 人唔笑狗都吠

學19才子講, 人地行honor system

有你呢d支那種香港人真係哂鳩氣
死番支那國啦最撚有希望

咩膚色唔係問題
係教育同個人修養問題
人地細細個就比人灌輸自律呢樣野
咩膚色都識自律
係最近班難民搞到低質左
不過土生土長既難民後代受過教育就唔會好似樓主咁架啦

你呢d受開垃圾教育跟住中途走去人地到讀書再話人守舊，人地分分鐘小學已經學識咩叫自律啦，同大陸人思維無咩分別

因為突然出現樓主呢類仆街
你呢啲思想好撚蝗

固步自封

我會呀，唔明點解你唔會 長遠啲睇，如果個個好似你咁唔買飛，等時唔會再有呢個服務，你諗下無火車巴士係德國幾唔方便。你要問下自己咩係自由同人點解需要自由

不屑社會系統既不足 但偏偏自己藉漏洞獲利 樓主幾好野 問題未必係規則本身 同個人本身質素都有關

每一個地方總會有啲害群之馬嘅
如果慢慢令到呢班人開始做同樣嘅行為嗰陣時
鐵路公司損失就會大左

自己唔自律然後話人制度有問題

我都想講

贈你嘅樓主

樓主知道自己柒左 深潛左啦

如果生活幸福，點解要改？
係亞洲人自細生活喺水深火熱至養成一種力爭上游機關算盡嘅特性

臭閪支那賤種
好似你国臭閪支那搭地鐵用成幾個鐘安檢最好

你依句同中共話民主唔適合中國異曲同工

唔想搞到變表面既嘈交
我攞唔到飛有我自己既原因

個問題在於冇人改變現有既系統先令人有機可乘

你地舉既例
講倫敦果位巴打，搭過underground未？
講北歐果位巴打，黎過德國比較過德國人口幾雜未？

德國以舊有既系統迎接呢一個世紀，唔會有好結果

所以香港最好？

我都講左係因為某D白痴問題我比左錢冇飛

係德國啲U-Bahn其實好少查飛
係RB RE ICE查得多
呢樣我覺得係民族嘅優越性
唔查飛
大部分人都買飛，先維持到DB
呢個例子又唔可以講係缺點

但係有啲落後就真嘅，可能地方太大
好多地方都好舊/二戰時炸舊都唔整

同埋會覺得有啲悶同需要時間融入
我諗好多外國地方都係咁
我就唔太啱，可能真係太大個嚟，同埋有負擔

利申：去過exchange，依家讀緊master

一直覺得德國人係好認真同好有紀律性喎！

原因係你唔想比錢買飛？

就算你有買飛 你用呢樣野去講一個國家有冇希望係好冇point
香港夠個個買飛搭地鐵啦，希望係邊？

柏林查得勁密

唔係香港最好
不過唔好崇洋咁解

同db 啲職員講囉

歐洲中世相爭，中國生活幸福。就話競爭有進步。中國要爭，歐洲食老本，就話點解要改。龍門任你搬。

Schwarzfahrer

學生要帶住張紙真係帶啲慘
女人都還好，銀包大
男人
我嗰到用學生證就得

我覺得長久以來香港人喺制度下都有一種自律, 例如搭地鐵你會自覺拍卡, 法國就算有閘機啲人都可以直接跳過去算

同自律誠信冇咩關係
係講個信字又要搵人查飛？講到尾都係唔信

支那基因天生奴性重到

聽過一個講法
話其實佢地根本唔係因為信任
而係呢個做法成本最低

查飛員都好好人
罰唔罰錢唔到佢地話事
要求情同職員講

前幾日同查飛員夜晚傾計
比佢點左我去間餐廳，又幾好食

認真好容易搭霸王車，不過唔想咁仆街所以次次搭都會自動自覺走去中間d機到買

7歐
認真錢我冇所謂
我係schwarzfahren﹐做得出唔怕認

呢個世界唔係得0同1, 信唔代一定要零規管

因為Wilkommenkultur搞到周街都係垃圾

Yes 最具經濟效益

影衰哂，死翻香港啦
BTW查飛特別中意查黃種人，因為知你地中意貪小便宜

如果唔係system問題
又點會有咁多schwarzfahrer出現？

香港逃票機率細好多，因為查飛員只需要企係閘口就得
點解唔做？

有閘口=唔自律？

買飛唔用閘機，隨便都坐到霸王車(我坐緊)
攞唔到飛叫搭霸王車？
因為白痴原因拎唔到飛，所以就直頭唔比錢搭霸王車算？唔係同職員講叫佢fix個問題？咁都可以合理化唔比錢搭車既問題
香港你去票機買完飛無出飛 你都唔會之後索性唔買飛就搭霸王車啦，你會同職員講架嘛

冇所謂又唔俾，慳嗰少少錢，輸個人品，真係枉費讀咁多年書

呢d咪叫自律
樓豬鬼識咩

德國俾人捉到搭地鐵好似會有紀錄
俾人捉到好多次會影響到信用紀錄
唔知真唔真，但係個少少錢點解要唔買飛

冇錯
因為佢罰我既錢仲少過我搭一程車

等同有d蝗去Ikea訓教，重話Ikea個文化守舊，唔撚捉鳩人地訓教

樓主作為蝗都真係極致，成蟲話中國人要管，咪係講樓主囉

難民周街強姦白女，都係因為移民入境政策出問題，怪Merkel就得唔好怪難民

諗起房事龍果句中國人係要管既

傻啦
係人都貪小便宜
一上車就方圓十米查飛，邊有話揀唔揀
睇少D台灣人blog啦

無野好講啦
根本就係你劣質同人品差
只可以話德國個system係設計比返德國人用而唔係比你呢種支那蝗用
影衰香港人

輸咗二戰，又被美蘇分餅仔玩，有今日嘅發展水平已經好勁

我比較想知你咩原因咁慘無飛

法國佬直頭幫你擋住部機等你過埋一份添

一個比人管開既奴隸
走去一個自由既國家
見到個個人都自由自在
個奴隸就心諗，呢班人無人管，唔得啦，遲下實食屎

讀書個陣讀個老師講過
話佢識個friend讀書幾叻
去左外國升學
見人地啲車行honest system
計過條數 比人捉到個機率 加埋罰款
計落都有著數
點知grad完出嚟冇人請
就係因為比人落哂record
而當地啲人好重視依啲honest嘅問題

樓主竟然屌德國火車易schwarzfahren 而唔係屌zdf 要硬收你錢 我覺得呢樣先最仆街 你老味，我電視都無做咩收我錢 ，如果話同上網有關，住hall 之前咪比左啲上網費雜費囉

試過
係因為買咗day ticket拍完
佢收咗皮入唔到
另一個法國人入閘開住俾我過

樓豬都係死返去支那啦
條條街都有鏡頭監控
地鐵有閘機仲有X光安檢
夠哂先進架

你住邊個城市呀？我係漢堡，柏林都比人突發查過，有一次落車個時比個著制服既截停，有一次就係車上面比個便衣查

呢個真係唔知乜撚嘢稅嚟
好on9
德國啲稅係多之餘仲好奇怪

樓主乞衣格仲喺度扮精明

輸左二次世界大戰都做歐盟一哥
德國製造全世界都公認係質素嘅保證
德國人做事認真、重視效率、有紀律
除左左膠少少，已經冇乜野可以挑剔

我係漢堡同慕尼黑比人查過

唔收多啲稅點養難民養歐豬

個friend唔識計埋有record呢點
打飛機故仔聽下就算

唔比佢仲會有罰款 再唔比佢會寄張紅色既字大大隻字叫你比

無閘機真係唔明有咩問題
根本係你無自律精神先覺得有問題
樓主依d 支蝗唔該唔好同人講話你係香港人
影衰哂香港人個朵

其實你地話我蝗我冇所謂
你個草地係方形，唔怪得我行shortcut
呢個係人既本能

要去點樣補番個漏洞，就係社會進步既力量

經三次先完成到既野，其實一次就做到
但係因為前者做左太耐，唔想變
呢個就係愚蠢既錯誤

罰60歐喎

有學生證可以減
話唔記得拎

食老本
但係實際上人既本質、諗法係冇變過
所以黎到2017年先係一個衝擊

多唔多伊斯蘭

人哋舉緊嚟 講畀你知個system點畀人濫用
得幾嚴重 呀

笑撚死
樓主正宗小農思想
睇死你成世俾人管啦柒頭

大家比ARD吉屎忽吉慣就唔想轉

Wer die Leistung eines Automaten oder eines öffentlichen Zwecken dienenden Telekommunikationsnetzes, die Beförderung durch ein Verkehrsmittel oder den Zutritt zu einer Veranstaltung oder einer Einrichtung in der Absicht erschleicht, das Entgelt nicht zu entrichten, wird mit Freiheitsstrafe bis zu einem Jahr oder mit Geldstrafe bestraft, wenn die Tat nicht in anderen Vorschriften mit schwererer Strafe bedroht ist. (§ 265a Abs. 1 StGB)

自己睇路

啱呀，搶銀行係搵錢最快既方法

捉我唔到，重可以上連登話警察捉賊方式守舊

搵快錢都係人既本能，扑野又係人既本能，強姦只係飛走中間既過程姐

我認同前兩者
第三樣就睇下遲D IS點玩

唔駛玩道德高地啦
你冇貪過小便宜

買張semesterticket一了百了好過啦

樓主係柒既

今次我幫你唔到

不過其他嘢冇希望 但係佢啲機器真係好勁
屋企用緊個Pro-aqua都係德國做 好好用
利申:非打手

樓主咪講左，問題咪係有樓主呢d撚樣囉，反正更新系統都有人偷雞去灰色地帶，直接趕樓主出德國咪永久解決左個問題囉

岩岩去完慕尼黑
成班中東佬係車站
好似羅湖關口咁
本身可能真係好 但二戰毒上腦 乜都要包容

未住過德國既人實係屌你on9
未去過通常以為現實環境真係先進大國
其實住過德國試過唔記得買飛真係唔奇

即係間鋪既員工行開左無人睇鋪，所以你攞左佢d貨都唔怪得你，因為係人都貪心係人既本能，錯既係間鋪點解會無人睇鋪？

你貪小便宜就貪小便宜啦
關其他人撚事?

明知自己做錯野仲持住其他人陪而繼續做錯
你個腦除左裝屎之外我諗唔到可以裝乜
我屌你老母

默克爾可以連任就知on9

你老味，我去德國果時買左daypass唔記得打日期印，比佢捉到都罰６０歐，一行４人罰左２４０。
講明到步先幾個鐘，唔識規舉都冇情講。

不過我服，服佢依種民族紀律

笑撚死

唔怪得華人去到邊都俾人喵

人無恥無敵

總站係好撚集，要小心啲

犯法就犯法，霸王車就霸王車，唔好spin去貪小便宜

支那人

eh，好大問題

你統計唔到有幾多人用果樣交通工具
唔知邊個站多人上落車，計唔到盈利
廣告商唔知邊個站賣廣告比較好
查飛員既開支
等等

如果 法律冇人執行就即係冇法律㗎喇
如果唔係 我 使乜交咁多稅畀咁多差餉

全世界人都要比人管
冇例外

Beim Schwarzfahren handelt es sich um keine Ordnungswidrigkeit. Kommt die Beförderungserschleichung zur Anzeige, kann diese vor Gericht verhandelt werden. Dem Schwarzfahrer drohen dann bis zu einem Jahr Freiheitsstrafe oder eine Geldstrafe. Zudem verlangen die Verkehrsunternehmen ein erhöhtes Beförderungsentgelt von 60 Euro.

Möglich ist auch das Aussprechen eines Hausverbots. Wird ein Schwarzfahrer dann erneut erwischt, kann sogar der Straftatbestand des Hausfriedensbruchserfüllt sein. Dann wäre es besser die Strecke als Radfahrer oder Fußgänger zu bestreiten

終於有個明

好撚多。

屌你啦，人地行緊 honest system 你呢啲蝗識條撚咩

一年慳返用黎 check 既錢仲合乎經濟效益

不過前提係要無你呢啲人渣係個度

去日本鄉村 發現日本人坐鐵係唔會買飛

問題係好撚多人渣
我呢D只係一次

大陸同北泡都係你既理想國度，重去德國做咩？

坐霸王車仲以為自己好醒，張車飛錢已經買起你人格

當然人格唔可以當飯食，但呢種人格就係日耳曼人既自律同蝗既分別

貪小便宜還貪小便宜，同犯法唔係同一件事，咁既邏輯都搞唔清，你屋企人供你讀書慘過倒錢落海 ，果度幾多張車票錢？

利申：響奧地利留學

因為無考慮到世界上係有班無賴，所以就係個系統錯曬，而唔係班無賴改過

你知唔知全德國都有霸王車grouo

強姦左條女，錯在條女無保鏢

goodest logic

典形黃皮豬咪佢呢啲
以為自己走精面好叻
臉就人地比 屌佢老母閪

好叻仔呀
原來統計人流就一定要閘機?

人地肯咁做先係有叫希望
aim 去大同世界

樓主用奴隸思想去睇人地
簡直係劣幣驅逐良幣

樓主咪留係德國污染人地國家啦

留名等wuerfelspiel入黎屌柒樓主

樓豬咪係個啲踩西方挺支那個堆垃圾

所以咪話中國人係蝗蟲真係無錯

連少少廉恥都無

澳洲supermarket 最大嗰兩間都有self check out, 試過買生果因為無barcode唔小心入錯平嗰個價錢。

你咪揾個呀姐係度禁錶仔囉
禁到手斷都未得

嘩已經出埋老母

搭完霸王車仲要上黎自吹自擂屌人地公司

屌你

咁如果所有人都跟個制度，自律咁買飛搭車，咁仲有無數據？

奧地利…
唔知你地個新總理會點玩
聽講係極右

樓主返去你偉大既祖國啦
你地嗰邊電子貨幣咁發達
德國呢D落後國家唔岩你

如果太陽由西邊升起

我係屌緊成個國家

樓主巧7😛

如果人地計過數，間唔中請個姐仔數人，平過裝曬閘機，加維修保養費呢

閘機同電子貨幣有乜野關係

最撚叻係你啦

source?

專門掃走你呢班蝗蟲

之前睇過篇文係指未來德國最大的困境係政府係各項投資同建設都滯後，因為近年係前財長治下都過分注重財政平衡，有冇當地巴打可以講吓

日本有啲鄉郊線係車上售票既

你要鬧人地文化 首先睇下自己本身有冇尊重人地文化
DB冇閘 其實係東歐好多國家都係咁 唔係落後問題
係自律嘅行為
咁香港輕鐵都冇閘 如果唔係轉乘唔洗錢 我肯定大把人會逃票

BMW?
BENZ?
AUDI?

呢邊掃唔走架啦
連掃把都拎唔起，學人掃地

只有中国是世界第一

樓豬死返支那唔好污染人地地方

北歐國家啲收費設施任入添
冇人係門口check你 啲野直接擺係房出面個platform
Locker都冇真係好撚落後好撚食塞米

樓主mode
澳洲無希望

如果個個好似我咁，日日拎幾百澳紙既貨唔撚俾錢，間野咪執囉，我宜家教正你間supermarket呀

我偷野？
知唔知大把人都係咁，係人都貪小便宜，想走捷徑，係你個制度做唔到野姐

(自己打出黎都唔撚好意思，蝗到咁)

( Show Blocked User - 三步中出西門 )

未來FDP管財政，未必會大規模投資基建

改個買飛系統搭地鐵有撚用咩，你睇人地d工業技術先啦
你話人地食老本，你知唔知人地科研技術響世界咩位置呀

即係如果有個國家殺人係唔會比人捉，樓主覺得咁樣好唔文明好有問題，就會殺個人之後走去同人講「你睇下依個國家幾唔文明，殺人都無人會捉喎（我頭先就殺左個）」

羞字 識寫?

財政平衡
唔會蝕錢
唔會賺錢，唔需要比人叫還富於民
感覺好似係以前俾斯麥時代既理財方式

樓主俾人查飛未

原來去德國留學既人既質素都差到咁
完美解釋走精面=聰明同醒目既表現
再者咩統計流量
宜家人地無cam?無cctv 睇人數流量？
唔係on9啦樓主柒到咁好心就收收皮

治病救不了中国人

前面已經講過，人地純粹係有權唔用，唔係既話拉你坐一年都得

係冇錯
barcode既野
只要加番個袋，貼出面
就唔會有咁樣既問題

留名等睇你撘Straßenbahn俾人查飛 佢地著便裝 你唔會知佢地係查飛員

殺人你有乜野得著先

蝗蟲 你唔買飛仲話人

工業技術
唔係話乜野，德國車好多都係大陸製
德國工具，包括bosch係越南製

德國sell既只係一個空殼

真心 其實佢地個最低工資都係近年先有 仲要係廢嘅

成段野都無內容既屌

未

cam數人頭

你識d咩

中國19大搭地鐵都要check袋，周街都有電子貨幣用，新疆連刀都有barcode,又有massdata又有監管，重唔係全地球最發達同最先進國家

曲要講到明

個監倉會爆棚

澳洲前途應該好過香港100倍

乜有查飛員唔係便裝？

有d唔係
其實10點前都唔會有人查

你好似係無限上綱多Dwo巴打

你呢個錯誤類比啦 阿哥 仲學人講 logic

睇情況啦
但係唔係高峰時間查飛，其實好on9
但係係高峰時間查飛，又好on9 wo

賊仔偷完人野鬧人屋企唔鎖門

試過夜晚2am都有人查

問題係你去批評人地有漏洞既時候，係咪唔應該繼續利用果個漏洞去做一d錯既事呢？

我等緊你開post講埋日本超少垃圾桶同無人捉掉垃圾

生產唔代表當地學到人技術, iPhone夠係支那製, 背後技術唔係咁易抄

仲要周圍同人講 我岩岩偷完你屋企嘅嘢

見到樓豬咁真心認為自己做得岩做得醒目
就覺得好好笑同好可憐

其實大家可以慳返啖氣
樓豬呢啲典型蝗
面皮厚又冇羞恥心
講極佢都唔會覺得自己有問題
真心鄧你父母慘 有咁無恥嘅仔

係呀
我上次比人偷單車，就係因為我冇鎖好
賊仔固然係錯
但係我先係問題所在
而家我架單車有兩把鎖

點解搭車又唔可以有閘機？

其實我覺得個制度係冇問題
個問題係出於個人身上
利申 喺德國生活過一陣

蝗蟲格重笑鳩人唔識防自己
同全世界講自己要人管既
真係可愛

即係下次你見到有人部單車無鎖你會偷左佢黎比個教訓果位車主？

我唔覺得有問題
我利用呢個漏洞，就去證明呢個漏洞存在

咁柒咁唔要面嘅野都講得岀
果然真係人不要面 天下無敵
厲害厲害

兩樣嘢都唔關事

屌你老母，你要人管先識買飛係你問題，講到咁撚巴閉，睇到一半已經唔想睇
重話讀書
最基本嘅禮義廉恥都冇，我係你嘅話我就死左佢啦

佢可以以為生產力=技術

日本人自己管自己wo巴打
佢地D文化你唔係第一次聽架啦

感覺佢唔似真係留緊學

唔會，因為好易比人check到

個漏洞唔係帶俾你利益，你又會去證明咩？

自私就自私啦

以為你識去廁所唔洗攬片，點知你都係四圍瀨
攞人著數重怪番人轉頭 有風洗盡利 既真垃圾

啲蝗係需要管束
好多假香港人
都唔知係邊一年入侵香港
廿年以蒞不斷入侵嘅蝗，之後扮香港人

屌你老母樓主唔好影衰香港人
以為自己好撚巴閉企響道德高地話人落後？我屌你老母

如果你自己唔識防衛自己，或者冇乜任何保護你，比人殺係必然結果

未見過坐霸王車仲咁撚大聲
亞洲基因

樓主mode,無人周街捉瀨屎，個制度好守舊囉

其實樓豬搭U-bahn買張月票又有幾難呢？

德國早係1980年已經整到磁浮列車
但係發現自己用唔著，比左技術中國
中國不斷研發，德國過左咁多年先發現自己當年已經將所有資料比哂

嘩樓主真係好偉大，我不入地獄 誰入地獄咁，但其實你都講到好多人都唔買飛，咁仲洗咩你證明？如果依個漏洞無你所謂既得著你又仲會唔會利用然後證明佢既存在？

原來係中二on9仔 失敬

草叢好多人小便
因為廁所要收錢
同樣係守舊象徵

笑撚左
中國製造係因為你班賤民人多而冇撚用炸
人地善用地球資源
唔通人地搵成班大學程度嘅graduate 去砌啲白痴野咩
梗係搵你班冇腦白痴去做番啲白痴野啦
貪你地教育水平低又鳩下鳩下，但係又佔左咁大塊地咁多資源，唔利用班蝗做啲貢獻，好難講得過去

自己坐霸王車咁無恥仲周圍唱，秒速負皮

香港都比深圳北京追上

其實我番左黎好耐啦
以前working holiday出走去德國做WHer
好開心識多好多志同道合既朋友
好掛住德國

其實好難會抽中平常人 啲乞衣會係車上面乞食都係咁

最戇鳩係火車話飛站就飛站 話轉月台就轉月台
冇佢個app係冇可能買到最理想班次嘅飛 亦冇可能知道要去邊個月台上車 因為佢話轉月台係last minute用德文廣播通知 而且一個站有二十個月台係好閒嘅事 要轉就真係要跑 唔好話我地外國人後知後覺 當地人都要一齊奔跑 錯過一班車就唔知幾時同邊個月台有車

不過有樣好 車站好多野食 好平 熱咖啡都係好似三毫歐幣 果杯熱野真係可以救你一命 因為火車站啲月台係露天 好撚大風 我去果時一度 我又怕走返入下面會miss班車 攬住杯野係度死頂

其實講到而家

樓主由一開始以為自己好醒
到俾人屌足十版
而家開始扮假膠打圓場

屌
難怪咁多人逃稅
原來全部都係偉人，喺度證明緊啲漏洞嘅存在
屌你老母，你唔講真係冇人知
唔講以為你證明緊gravitational wave嘅存在

樓主mode,我搭霸王車，係要突顯制度無法有效捉人搭霸王車

係對社會彊化既無聲抗議

屌 其實意大利都係咁
唔單止德國啦

係囉，人哋國家講自律，人哋work, 你去破壞
咁你返支那啦

唔知點解有啲搞笑
啲形容好幽默

未去過 不過科隆令我對歐洲國家嘅印象差哂

常有嫁啦
都唔係第一次見
繼續扮

你喺德國邊度？

其實香港無乜實際行動去捉水貨客，我地應該一齊去走水貨黎講比政府聽其實真係有好多人走水貨呀
輕鐵無閳，我地應該一齊唔比錢塞爆佢d車，等公司知道無閳係好on9

果次真係好撚慘情 自己一個 又夜又冬又個人

人攰啦
有D單純廢up果D咪應酬下囉

因為果D留言會令到睇既人都會情緒化
而家個post都唔係講緊守舊文化，單純係屌緊我搭果一程車

呢D漏洞，就連我呢D咁普通既人都可以利用到，證明呢個系統唔應該繼續係咁

科隆 business trip

抽唔抽中係睇時段

原來個個罪犯都只係想去證明社會有漏洞，如此為國為民，證明世間黑暗，點解要捉佢地

又係唔係真係守舊呢，今年同性婚姻合法，同時係未來唔用核能，嘗試多D綠色能源(雖然暫時反而用多咗媒同天然氣 )

另外，柏林其實好似係歐洲其中一個creative hub 喎

不要再說了
都係好笑多過好慘
想像你戇鳩鳩咁企喺度，成個戇豆咁

唔怪得知啦 好彩我喺Stuttgart都算好正常

如果講飛仔 巴黎個metro 咪又係飛仔
果時成撚日唔見

意大利啲火車又臭又舊 成陣大陸味
啲站難睇到仆街 又係得意大利文
不過好就好在啲飛好撚大張同埋可以上網買
盲嘅都唔會唔見

咁要唔要好似大陸咁入閘要過xray?

去過果邊讀書，當我諗到可以係果度日日坐靚車，無縫轉乘好似啲兩蚊廢老咁坐一兩個站就上落車咁方便就覺得一張semesterticket 或者jahreskarte好撚抵畀

btw 以樓主計數才智，如果連一張卡都搞唔掂既話咁佢既個人能力同啲難民或者 whitetrash 都係一㞗踎

嘩光復行動唔記得左？
其實一齊走水貨去證明都得，你做唔做到先？

你可以自發去幫港鐵捉人逃票，你肯唔肯？

我就一定會買 不過試過中途落車係個town行返轉食完野再繼續搭去目的地

即係有個支那人開post 踩外國被人圍屌，頭三版D_WADE 同低級公務員兩條五毛入黎撐

樓主用自己中國人既思維代入去優秀既德國人度

我係想證明一個普通人都可以輕易通過呢個漏洞，證明根本係系統問題

開始推個波比人
我地撚有權check 證？
忽上腦就睇醫生啦，上網冇用嫁

德國人要有希望，先要搞條支那人專用入閘通道

認同

優秀

逃稅其實唔難
洗唔洗教你

on9就唔好出國啦屌

戇豆唔會震 我震過震蛋

加拿大部分輕鐵/巴士系統都係靠人自律買飛，間中先有人查

咪係囉
你自己講左
你個比喻根本唔成立

好笑？

淨係入閘機問題就話人成個國家冇希望
係好波既

係你地班人柒咋掛
雖然我唔係完全同意晒樓主講既野
但就睇到你地班跟尾狗幾咁天真

光復班人一定真係走緊水貨喇

唔識同？

你確定德國大城市入面得40%歐洲人？
再講，人地係話歐洲人信任其他人都會自律，咁就算德國大城市得1%歐洲人又如何？

認認認

認同
你估我唔想有飛？？？？？？？
你都up得出D飛名，你都應該知我係乜野事

同冇電子payment就係落後o既思維一樣, C9阿叔level

巴打 有冇興趣一齊去德國住一排？

逃税太貴啦

加拿大邊度

睇post呀

睇第二句啦巴打

認真先有興趣 但未係時候

錯字？
你係純屬搞笑定點

維基見到柏林人口有八成係歐洲人

講真喺香港生活過嘅德國人都認同八達通係方便好多

咁撚無希望仲喺嗰度讀

我都唔知點計歐洲人
羅馬尼亞同土耳其應該算

咁蚛蟈地鐵站咪好先進？
人地有曬X-Ray又有金屬感應閘
人地都係開國際會議先有

蚛蟈領先全球

冇希望同地獄係兩回事黎既

有冇睇我個post究竟講乜

請問樓主方唔方便講因咩事拎唔到飛？
問心，如果趕住出發而又因為佢系統問題搞到拎唔到飛，我都會偷雞

但話分兩頭，喺我嘅認知當中，搭車要畀錢，食飯要畀錢，呢啲係基本常識，無論佢有冇人查都好，都應該自發性去做。
知佢有問題，但唔代表可以運用呢個問題去做錯誤嘅事。

認同樓上巴打
其實歐洲好多地方都唔會點check 人飛 荷蘭都係咖喎
但德國以我所知的確好多唔同種族嘅人

樓主係用自己讀書既時間證明德國係無希望

唔明樓主想表達d咩...各處鄉村各處例

講將科技應該係生活, 日本屌打全世界
講管理方式0漏洞, 北韓連你係屋企做緊咩都知

你除左冇入閘機仲有冇其他例子?

利申: 去過德國

你知唔知1970年土耳其難民入左籍=德國人
姐係歐洲人

中國人是要管的

你估下集體一齊走水貨係打擊緊水貨客定鼓吹緊水貨事業，我相信鼓吹多過打擊，我去幫手捉逃票？我唔係應該一齊逃票去證明咩？我個比喻係建基於你個行動上面wo，我地係應該學你一樣用利用漏洞去證明漏洞

其實我所認識嘅德國人係唔會去逃票咁白癡，樓豬所講嘅逃票狗應該係啲新移民國家，或者係留學生先會做

我搭左一程咁大把
然後就比人圍屌
你知唔知我知道冇飛果陣我燥到屌老母
我緊係唔想搭霸王車
但係衡量過，我搭霸王車比人罰仲平過我買飛

你睇唔睇到我個post…

我覺得做黃種人最恥辱唔係外表膚色或者基因唔夠白人好
而係黃種人係思想上嘅劣根性
例如西方基於對自己國民誠信嘅信任放寛對國民監察就被旅居當地嘅黃種人利用呢點黎知法犯法（我唔信坐霸王車係合法）仲覺得自己冇錯而係人地有漏洞比自己利用
最可怕嘅係自己明明作為東方人被各種東方文化惡習剝削同壓迫到最後竟然唔係去嘗試去解決問題而係去embrace 佢地 到比人discriminate就一句racist撻埋去好天真地以為人地淨係因為race而睇自己唔起
好心東方人好好放低自以為高尚嘅文化學下西方enlightenment 時候提倡嘅自由平等博愛同公民意識

你一定係夾埋一大班人去霸王車啦

定係你開個記者會先去搭霸王車？

定係你係明星，搭親車都有人影住，所以自己搭霸王車可以證明系統漏動

斯洛登果d就係叫證明系統有問題，你？
點睇都只係懶同厚面皮

好似 GPL violators 咁

冇得講呀大佬

大家喺邊度讀書？ 我依度一個香港人都唔見有， 有無得相認？

你腦入面得東西方人

如果一個國家既國民係無禮義廉恥，咁我相信就算佢制度幾完善，配套幾先進都無用，果個國家一樣係無希望，唔只德國

搭霸王車仲理直氣壯真係第一次見
我係你就縮埋一邊，仲周圍同人講自己搭霸王車，話人地冇希望

我嗡得出名就梗係買到啦 你買唔到一係你 Blöd 一係就Krüppel啦，好人好姐唔會兜踎到買唔到飛羅

可惜樓主只係一個外來人
仲要好唔知醜
無恥到同大陸人一樣

我都等緊學生證買semester ticket ⋯

唔係冇得講，只不過你已經on9到無人想理你

無希望你咪唔好留係德國囉
德國機械同藥做到出哂名,環境又舒服
強國有微信支付好先進好有希望咖,你應該去強國生活

同啲輕鐵逃票蝗婦一樣

我舉既只係例子，我咁普通既人都可以利用到既漏洞，係唔係應該改變

我唔明點解個focus會係表面到
我希望下次有機會你被逼搭霸王車果陣，你會問番自己點解有呢個漏洞
係咁

Ps 樓主講得啱僵化嘅制度係唔好
所以有有色人種嘅地方行honest system 係不合時宜
除非德國行種族清洗

Heil Deutschland學緊德文

WTF
又扯到微信

坦白講，如果你冇偷雞搭霸王車，你可以大屌特屌德國鐵路系統有問題，令好多人有逃票嘅機會，咁對畀錢嘅人嚟講好唔公平，但偏偏你自己又搭緊霸皇車
好難令人信服呀

如何會被逼搭霸王車呢？

d心理變態殺人犯都係咁講嫁，我會殺人因為你地捉唔到我，所以全部都係警察嘅責任。

我岩岩黎到德國果陣成3個月都未收到zdf既信我問d德國同學點算 我以為佢地會好serious會教我點點點樣交點知佢地話冇就好啦唔駛交叫我唔好理
依家搬左之後就開始收到信要我交鳥
我個德國flatmate成日屌柒zdf

人地唔係 I can do nothing
人地係 I need not to do anything

對於一個自律嘅國家嚟講
去為咗1%撘霸王車嘅人去加裝一套System
根本唔合乎成本效益
為咗敷衍你班投訴嘅人先加人查飛咋

若然佢真係太多人撘霸王車令到蝕本嘅
我真係唔信會有任何一間公司乜都唔做

人地畀你嘅空間叫自由
唔好畀人管慣幾十年就以將份奴性當必然

有可能
好似我講，德國大眾心理其實冇變過

薯land!

其實係你唔好彩

味就係，人地國民質素高有信用講自律，唔駛樣樣check住都唔俾咩。你都on9，好似大陸咁睇就最好，成個國家缺乏誠信，睇醫生先俾錢後睇症，樣樣野都怕你走數要先充值先用得。

樓主只係去過德國
就響度話德國落後乜乜柒柒
都on撚9
根本歐洲好多地方都係咁

其實佢哋國民教育做得好好
真心

我唔會講，唔想比人起底
只係我比左錢，但係飛唔係我手

前幾頁又話咩(你無貪過小便宜咩),(大把人搭霸王車),(走捷徑係本能),撐左十鳩幾頁，咁快就話只係走過一次數，其實唔想搭霸王車

你對唔對得住半個鐘前既自己
你唔係要親身去證明個漏洞架咩，做咩當年無繼續證明，香港都可以跳閘，做咩又唔證明，無左你，地球人點知個世界原來有人會犯法，你有無諗過你個飯蓋既感受

樓主開頭講到明佢唔比錢搭車係道理，貪心係人既天性。佢無做錯而錯既係個制度唔夠完善，仲話佢就係要利用個漏洞去證明漏洞既存在，然後依家話佢係被迫佢都唔想搭霸王車，我地應該討論返個制度唔完善既問題，WTF

擺明係利益當前，拋棄人格啦

唔想講，驚自爆

唔捉唔代表唔知

證明=舉例

第一
我唔係自願唔帶飛
第二
我有買飛，飛唔係我手
第三
個系統有問題，令我可以冇飛搭車

同啲蝻話我唔想架條女着得太性感 一模一樣

我腦入面唔係得東西方人不過我生於華人社會我覺得作為一個華人其實好辛苦
我唔覺得西方就係 utopia 不過一個人可以有基本嘅尊嚴同人性而呢樣嘢係東方社會尤其華人社會係唔可能
德國作為西方國家接受其他人種接受自己嘅教育某程度上係想enlighten 一啲思想上較落後嘅人可惜西方人唔明白東方人對自以為優越嘅文化有幾執着

應該點樣改善好呢？
真心一問？

不過我都去日本，日本妹係日本

Btw樓豬收皮啦

我係軸心國粉絲，每次打coh2一定用德軍

可唔可以比番D標點
同埋我反而認為德國同時需要外來既人去改變佢地既系統
去比佢地一個新既睇法
呢個先係佢地需要外國學生既原因

唔好睇低東方文化

閘機

德日同盟

thx

認真樓主你搭霸王車就唔好講到你真係比人逼住咁做先得架，你有大把options可以揀
買過張又得，搵職員又得，擺明係唔想哂錢又嫌煩啦

你搭咗，就唔好咁大條道理啦
正如你去做雞，都要立牌坊，就唔好怪人啦

樓主支那豬只係睇到面果浸

睇唔到D 廠所以部件都係同德國買，大陸越南只係做裝配

不過樓主可以考慮吓去瑞士或者奧地利

德語區

點解要為左你呢小部分人去改變佢地原有嘅系統

一個需要全面管制嘅社會比一個靠公民素質運作嘅社會先進？

唔好睇高東方人嘅底線咋話

我有買飛，飛唔係我手

買過張=貴過罰款
揾職員=I can do nothing

睇post先屌唔該

求下你快撚d走
唔好污染德國啦

樓主個feel 十足十舊登呢條友

咁唔係應該搵職員求救咩

得你先會有呢個問題？

好多人都唔係自願犯法，但講到用自己犯法去證明無咩人執法就真係少有

可能係佢

Leipzig 同學留名
見到啲崇洋撚真係笑死
übrigens habe ich nie schwarzgefahrt

東方文化係講求效率
當人民質素低，社會結構複雜，加強管治係冇問題
中國人係要管的，冇錯
太多人，要管的，都係冇錯

我都想出國讀書，但我老母唔俾，樓主幾幸福

可能你到期唔知

佢之後好似話working holiday

有樣野叫 globalization

就算裝咗閘機，逃票嘅情況真係會有改善咩，如果啲人好似你咁真心要逃嘅話有人可以阻止咩
其實個系統根本冇問題，個問題根本係出於人身上
好似你咁，以為自己好似law abiding citizen 男主角咁，但唔好唔記得其實你自己都犯緊法

semester card

收到信係唔好彩 ?

擺到明職員點鳩你啦

出到國讀書都係睇資質
好多人對住個國家打飛機
唔係好多人肯去批判國家入面既問題

Hmm
咁你去德國做乜鳩
返支那讀書丫嘛
最有希望

打錯字 自

個個都會收到
你有Anmeldung就有

據我所知係

如果係真既都幾可悲下
3年前係舊登個陣已經比人屌到要潛水
而家 23歲人仲咁幾on9 既話真係

樓主張飛點解會唔係手?好似段片咁畀個阿婆食左?
不如講下點解張飛會係人地手度好過啦，我諗大家會鍾意睇失敗事例勸世文多過哂口水剷你

去其他城市旅行
btw fahren係動作
所以ich bin schwarzgefahren
（利申德文零分）

曲線話自己資質高？

唔係
你anmeldung 之後一定會收到信
除非已經有其他人喺你個單位交緊錢

Sorry 我好少打中文同打咁長
理論上有部分東方文化係好例如孝道
不過經過當權者扭曲呢啲文化而人民又盲目接受洗腦咁傳承落黎既文化就唔係好
另外我唔覺得德國人dominate 嘅德國有必要為外人改變自己嘅習慣不過德國漸漸唔再由德國dominate 咁制度真係要改革如果德國接受一啲冇咁文明開化嘅外人作為so called 德國人

同意，增加閳機無錯係最快最方便去解決問題，但問題既根本係人既品行，咁點解唔可以係增強教育，增強循查，增加刑罰去令到人唔會逃票呢？

咁咪買過張，再寫信投訴個職員 can do nothing同公司無standard procedure for你個case

罰款少代表可以犯法？
咩logic？

又去番(你無貪過小便宜？)定係(我只係試過一次，我買左飛我都唔想)？

a5紙仔好心你攞去過膠啦

另外我係保守主義者
你認為國家有必要為外人改變一向行之有效嘅制度係你嘅觀點
但唔好期望所有人都係左翼

根本係樓豬on9,賴得就賴

grammar 成日錯

樓主話自己讀書資質好
笑到我肚痛

傻啦去德國讀書嘅香港人有幾top

佢肯定唔知歐洲先進國家，好多無人商店，無人睇鋪買完野自己俾錢入錢箱，大家講個信字。
最後發現貨品出貨記錄同收入差唔多一樣，證明好多人有付出全數。

樓豬一定又話好落後，我地大陸樣樣野都鎖住就夠曬先進。番大陸發現堔圳d士多個雪糕櫃係鎖住，要買要先付款後開鎖拎，個system真係真係完美喇。

到時又有人開post,
德國無希望，少少人搭霸王車就用幾多幾多億起閘機，又笑佢效率低

應該又係樓主開

係囉我一直都以為係咁
不過唔理啦佢又冇追我之前果d
我當果陣有人幫我交算啦

唔好講笑啦

呢啲係東方文化優點？
首先，呢個係新中国文化，唔係東方文化，唔好拉人落水
第二，公民質素低落，呢個係缺點，唔係優點
第三，新中国文化入面，效率從來都唔係特點，你同過中国人做嘢就知，關係先係特點，唔好將香港文化同中国文化撈亂，唔係講緊政治嘢，而係個文化的確唔同

你走去人哋國家觸犯人哋嘅社會規範，擾亂人哋嘅秩序，然後賴人話因為人哋唔管你，呢個係你無家教，要人哋幫你老母教仔，係你自己攞嚟賤

逃票問題我唔知嚴唔嚴重，但係呢個議題由一個大條道理啱啱“被逼”搭完霸王車嘅人提起，就有一個好詭異嘅笑點

英國佬名言
if it is not broken, dun fix it

係香港回歸後先慢慢改變

其實你有既道理

裝備先進，人落後呢

屌奶星 樓主d 回覆愈睇愈似舊登呢條友
又係個種懶醒既自大撚

我dorm mate試過搭兩個站
買短途 部機(喺tram入面)揀極都唔出飛
站都到埋都係買唔到

等呀樓主解釋啦

德國食飯比錢超方便，侍應埋來即比即找錢，轆卡攞部機在你面前即轆，你又唔講下！

bro in kleine stadt ?

有冇試吓打部機隔離嗰個電話號碼？

大陸果d就算鎖住，d蝗都會諗到辦法去唔用錢打開佢，依個就係改善國民品德定改善系統既先後既重要性

禁咗三次就到咗站 仲點等打電話

一個國家越多規則，證明果個國家啲人質素好撚差，正如大陸一樣互不信任同自私

笑咗

無職員？
定係得你無飛出咁慘
我去日本玩左部機兩分鐘都買唔到，有個路過既阿婆走黎教我用

使唔使準備氧氣樽俾樓豬？

tram得個司機 冇staff 同埋部機真係神神地

成件事唔係自律俾錢，個系統好彊化，好無效率，好無希望囉

究竟點解有買飛又冇飛係手焗住搭霸王車咁慘？
想知，避免重複犯錯，要進步！

笑到腸痛

樓主簡直係華人賤種格嘅表表者

蝗蟲不代表華人(Asian)

我重點係德國本身國民係優秀自律
所以個 system 好耐都 work
但依加 immigrant 爆多
慣性地轉唔切個 infrastructure
同埋德國人出名低 flexibility
所以2015爆出成個百萬難民災難

德國一路唔轉system, 沿用舊果套一直無改，確係事實，事實必然係對，呢點係要同意樓主。但沿用舊果套，係咪就等於有問題呢？樓主似乎混淆咗個概念，將人地謹守傳統嘅習慣，講成人地system嘅根基原本就有問題。而且仲帶住assumption去批評：人一定係貪，一定會逃飛。呢個assumption恐怕係睇到現時好多人逃飛而得出。事實上人地個鐵路系統用咁耐，當地永久居民一向唔逃飛，既然佢地唔逃飛，亦無需折騰一番搞個閘口去check，其實個唔查飛system原意係正確兼且可行啵。而現時出現逃飛嘅問題，你不能一概而論話係個system本身就助紂呢個風氣，有好多其他因素例如：而家人黎至五湖四海，逃飛嘅人好可能唔係長住嘅人，基本上罰完一次就可以走人，甚至唔俾罰款當局都追唔到數，幾乎冇後果咁制，都會助紂呢種風氣。樓主不能說因爲個system冇就現時嘅情況對症下藥，就話呢個system嘅根本有問題。老實講，有問題嘅係改變呢個自律文化嘅人，而唔係system促成嘅。樓主講到1999咁，其實你係咪想話覺得班人墨守成規，唔針對現時德國龍蛇混雜，公民素質參差黎改個system管束，覺得成個國家好迂腐？將心比己，如果人地本黎個文化已經好文明，但黎咗班冇質素嘅人，仲要人地本土人跟住倒退返比人幼稚園式管教，你gur 唔gur? 想像下香港如果搭地鐵要好似深圳咁俾人check行李check手袋，香港人反硬政府啦。講到底，係人嘅質素問題，唔關system事。

幫你分埋段啊

結論：樓主係賤種

其實都有可取既觀點
呢個時代人口流動性太大 冇可能同化咁多生藩

不過樓豬自己都咁做有咩資格批評

你讀邊間
Munchen冇a5情況發生
冇閘機我會覺得係國民對規則既尊重
唔洗機都有道德唔似你咁

最後曲線？

如果德國想自己國內仍然係一個自律
有公民質素既第一世界
應該要補充下個制度去exclude 班害群之馬

你唔俾錢係你on9, 經常見人check飛。去多d eu 周圍既地方啦。唔係下下用香港把尺度人地國家，就係因為有你d 撚樣我地d auslander 先俾本地人stereotype .

利申 係德國做野

係 柏林好撚多startup

最憎佢收留難民

大日本帝國都要用閘機

日本有d站有d時間d閳機係會長開閳，基本上唔拍卡照行照過都得，但有無人會咁做

屌奶星樓主你唔係潛左呀
頭先好多野講架喎

真係唔係每個中國人都能夠明白西人既honour system
中國人社會就係無信任，因為每個人都其身不正，心裡有鬼
無信任會令社會成本高，效率低，最後都係果個地方既人食返

講緊最基本既 decency, 我唔係話德國人全部都自律，但用一個外來人身份去abuse 人地既system, 仲要好似好撚叻咁，只可以話樓主快撚d 返香港做奴隸，唔好影衰哂。

係中國依家連係街好心幫人之前都要諗下會唔會比人屈係自己整親人要賠錢，基本糧食都怕會有假有黑心食品，連親人都會夾埋外人謀你，根本連信任兩個字都無埋

被人周到好似會影響搵工

留名聽故

好啦幫樓主平反下，德國人的而且確係對舊有既機制一成不變，只係樓主用錯例子姐。
上幾個禮拜我係我facebook打左句支持catalonia 獨立，即刻有個德國仔衝岀黎話佢地d 加泰人 violate 左個law，獨立應該係由談判而促成的。我睇完呢句覺得，乜你覺得係依個世界要爭取一樣野，和理非仲有用咩。
呢件事都幾反映到佢地有幾服從d固有制度。

又要講一個東施效顰故事，日本有共享雨傘服務，落雨時只要真接取用，用完交回再付幾十¥就得。一推出就好受歡迎間公司亦賺到錢。

之後上海有人抄橋，不過又要實名登記，又要開戶充值又要俾按金。。。不過最後蝕本執埋。點解既?
因為祖國支那人偷心，個個唔還拎番屋企用，又或者專登整爛。個按金都cover唔到雨傘成本，支那個信用值一向負數。

都係果句 國民品德教育問題

食飯比錢好有效率喎，就算比cash都唔使等找錢，比卡即轆即出單，我去過唔少地方都覺得德國食飯比錢效率最高。

五十步笑百步
一件事一個人 仲要係獨立事件
你個例仲差過樓主

單係閘機就睇到德國日本高質過香港支那

到你俾人捉到幾次，你就唔會係當地搵到工，人地公司會好似查案底咁好易查到你

做野慢到 除咗英文好 同建立香港
去過旅遊就算數

其實樓主你講既野係好短視,而且迷信發展
有冇諗過因為人地教育先行到呢個制度
德國剩係講既租務管制同禁止炒樓巳經可以穩定社會
我雖然未去過德國,但保存文化同民族意識既野你應該唔識,所以你先覺得停留係普魯士時代係有問題

唔好笑架，因為有你呢種支蛆

邊度都唔關你事啦，返支那啦

自律條毛咩
根本只係人地公共事務預咗蝕錢
而亦係政府開支之一
你係國民嘅，你逃票變相都係自己啲稅到補返
而且人地慣咗用月票
根本唔洗買飛
連交通咭都唔洗有

一時話自己有飛，一時就話霸王車，再唔係就搭一次

支那人講大話永遠係咁loop

樓豬啱係地獄鬼國生活多d

共咩享丫
又用學支那亂用
出租雨傘就出租雨傘啦
支那個模式根本只係賣遮
蝕本？人地融資都唔融資到佢unun腳啦

你無諗過你唔應該偷人錢，而係諗全世界應該加多幾把鎖去防你呢個賊

殺人犯永遠有「合理」理由去殺人，拉唔到佢係個國家無希望

其實有無諗過無閘除左係一個傳統之外，其實係想比埋流浪漢同埋身無分文既人搭。

歐洲重稅嘅國家
公共事務蝕錢可以靠公共開支補返
噉就梗係唔洗用咁多成本去防逃票啦
搞閘門又搞乜搞物，到頭嚟唔會增加到國家以入，但就多咗好多支出去維修同maintain個system
國營嘅同香港、日本嗰啲私營模式唔同

自身有問題去批判人哋嘅文化？
應你係一個賊？

問題就係一個問題啦
攻擊人唔會令個問題唔存在
雖然我唔覺得佢地要改
一嚟有成本冇實質得益
二嚟人地用月票方式，本身已經冇咩誘因
同香港冇假鈔冇誘因用電子貨幣一樣
不過人地講逃票的確係一個問題嚟喎
如果你係國民你點睇？國營企業用國民嘅稅去補啲逃票嘅人嘅錢，唔係一句「靠自律」就冇問題存在

人地民族好自律
通常買年票或季帶係身
見過好多次就算無飛
搭單程都會比銀
學生semester ticket 5x歐
比人查中就60歐
你自己諗
利申 德國讀緊master

Calgary, Edmonton 輕鐵 , Richmond Hill/Markham VIVA 巴士都係

Vancouver Skytrain 以前都係，早兩年開始先要入閘

睇晒，建議樓主盡快返支那讀書做嘢，嗰度好適合你

仲有支付寶，夠晒方便，啱晒樓主

開個post 話比人聽自己係垃圾咁得意嘅

咁係你做開賊，覺得人哋咁係一個「問題」
喺其他人眼中你先係一個問題

真係搭一個月LRT都查唔到一次飛

就算人地Melbourne 大部分地鐵站都冇閘機
大部分巴士佬都唔撚理
我就好少見人唔俾錢
人地地鐵仲有錢賺
問題出於樓主質素低
同D賊笑銀行門口冇實Q一樣

法國有閘機都係無用，啲人會跳閘/ 係出口入

係香港讀書，真心覺得香港冇希望

樓主個idea係萬能key， 呢個世界係冇烏托邦

要人管先識自律 同支蛆有乜分別 仲係評論人地國家 知唔醜啊

算啦 睇到樓主覺得自己冇問題就好撚好笑 人做到你面皮咁厚 又固執 真係好似啲蝗
你想做咩咪做咩囉 你開心就好了
還掂我永遠最睇唔起就係你呢啲人

屌你老母 working holiday 就working holiday啦 扮咩撚野去讀書姐 仲要同人講唔識德文 想點

係因為整部機喺度成本高過 一兩個逃票

生產力=技術

大佬呀讀到大學可唔可以唔好咁撚on9

柒頭當正自己去讀書

樓主心諗 憑本事塔霸王車 點解仲要比錢

唔講以為樓主做左德國高官

Btw感覺德國係歐洲最勁，有技術有生產力，民族齊心。雖然係戰敗國但咁快就恢復到歐盟大佬。

識有人搭York Region VIVA幾年都無比人查過
我自己係Vancouver就被人查過一次咁多

因為人地犯錯所以自己就可以犯法
我先唔講呢個錯都只係你認為, 人地有無犯錯都成問題
單係前者都證明你作為人已經無希望
你呢個披住人皮既賤畜最好唔好同人講道理, 什至學人講人話

同鬼佬講自律性

真心覺得樓主冇希望
真心覺得中國人冇希望

樓主d思想真係蝗蟲黎 搭車自律買飛都唔撚識 係要人管住先識做，睇下你幾撚犯賤

就算係同一個os，Windows 同埋裡面要用嘅 Softwares 每次大更新嘅進步都比起linux嗰堆更大，守舊嘅明明係你，如果覺得真心好用，點解唔試吓用返windows，體驗吓新科技嘅優勢...。

Fick dich Du Arschloch

Ich auch

中國人懶醒自私DNA

有冇去過有咩關係
重點係樓主行為同性格都係支那人一個
偷完人野仲可以笑返人廢
你又去過邊到咁撚巴閉呀
利申去過幾次德國

聽落似支那人搭輕鐵感想

係呀
所以坐車呢個唔係德國既問題
係歐洲既問題

普遍西方人既自律性比東方人高
如果係中國推行呢種自律性付款既方法
間公司可能3個月就倒閉

所以啲人夠自律，根本就無問題，所以唔需要改
但不排除都有鬼佬唔比錢坐車，之前都見過有鬼佬比人罰錢

本來覺得樓主講得幾好 但一睇到你話自己都坐緊霸王車就真心想屌你老母 難怪啲外國人見到香港人都統稱為中國人 因為喺人哋眼中無分別 一樣係咁撚乞人憎 人哋國家係睇人民嘅自律性 樓主一邊屌人落後 一邊屌人哋無希望 點解無希望 因為樓主都一撚樣囉 學咩人出post屌人呀？係想改變吓風氣嘅 就堅持畀錢搭車啦撚樣！

其實呢個真相係

全部裝閘機 加 監控 個成本高過 乜都唔做+加少部份人逃票嘅損失

所以維持原狀

霸王車 係外國大把
好多外國朋友都咁做 無話咩自唔自律
俾人捉到 就要交好高罰款 所以先會唔敢

不過無論歐洲澳英美都一樣好過香港
佢地若果見你唔記得增值 冇零錢 係唔話9你 叫你照搭 唔似中國人咁成日睇死人唔俾錢

好多外國人都冇將車費放係心上

返嚟香港喇,德國唔岩你呢d香港蝗住

就係因為你呢種垃圾蝗

依樣又唔係啵
人地西方係覺得有需要坐先坐
冇話咩老唔老需要位坐
唔似東亞地區咁受儒家思想影響覺得老人家大曬，老就係廢一定要坐
人地真係有需要會自己好好聲氣問人讓唔讓得

你識我？講野之前有冇用過腦有冇了解過呀
你去過歐洲幾多國家，你點樣覺得佢地自律？

買飛樣野根本好多國家都仲係咁
人地自律呀on9
搭霸王車仲好撚威咁

Btw,德國係ok,意大利同法國人就真係講唔上自律

想當年係eu 讀書 去法國前問人點買飛去Disney, d 同學個個都過法國冇人比錢搭車架喎

講人地自律果啲去過歐洲未？

威尼斯水巴士穿閂
比職員見到屌完半分鐘又穿過

係Graz睇住個local 細路比個check 飛阿婆捉埋一二邊訓話

慕尼黑維也納十個都唔知有無一個買飛

羅馬佛羅倫斯巴士自上自落

London underground又係穿閂

自律？ 白人問號？？？？？

做乜鳩

坐霸王車重好意思講人知
華人賤種真係離唔開男盜女娼

啲人淨係識踩華人
其實自己就邊都未撚去過

但你德國讀書唔洗錢已經win左
仲想咁高要求?

係歐洲大城市最多扒手既地方就係public transport
就知道「自律」係唔存在
條賊婆就咁跟我上車 attempt落手 失敗後就咁落車

長途車一定check飛就無人逃票
市內既跟本係"free" transport黎

利申 買齊pass / day ticket

係信任問題吧

咁先好

香港人係自律就唔會咁多人用2蚊優惠啦

想睇返張圖

樓主自己停留係公元前奴隸時代要人用鞭管教先識做野
仲好意思笑人
依家21世紀喇，進步少少好唔好？

用緊21世紀既電話
但意識仲停留係2000年前

一黎好多人習慣要自律
二黎整閘機要錢要申請要批，唔係咁易過
無必要佢地就真係唔會放咁多錢落呢d野到

不過我以前係澳洲見到唔少多留學生出入既車站由冇閘變有閘

樓主依啲人死去中國就岩
睇左你幾個回覆都仲係咁
你係德國真係唔好同人講你係香港人
大家同為留學生
你依啲人真係丟哂香港人架

咪就係 巴黎都識整到道閘密一密 點解德國唔可以
有問題就要解決架啦
啲人係咁focus落個逃票問題 無留意樓主講學生證
卡都無張咁都幾唔方便
當然呢啲野又未反映到德國咁無希望 只係改善空間有好多

巴黎係撚 巴黎地鐵同巴士咪一樣大把人跳閘

下 我去個陣啲閘實到推唔郁 基本上大站都整到好密
對比以前係好左好多喎 又有人係大站查飛
跳閘一定有架啦 但講緊改善左好多 唔係話佢依家滅絕曬

點解樓主覺得一個出過納粹同比共產黨管過一半既國家會唔識監控

佢地一早過左呢個人要管既思維

落後既係你，你以為慳左幾歐其實失去既野更多

等我mark底話人坐霸王車check下佢地有無用兩蚊塔車先

樓主曲線緊
究竟想叫我地反思乜野？

唔洗再回避啦
德國要用納稅人錢去為啲「賊」填數
如果我係納稅人我一定覺得係問題嚟

佢地會搬龍門話亞洲人奴性

唔係德國先有, 香港都大撚把2蚊狗

漏洞係香港到就係香港人係港豬，加香港人同支那人一樣
漏洞係外國到就係人地無錯，全個國家都講自律
連登硬係唔識對事唔對人

唔係, 我睇到既係班2蚊狗成日屌柒D查飛阻住人架, 係咁話人查飛狗

所以我先講只係成本問顯，唔係因為「自律」啲咁on9嘅嘢
人地鐵站係國營，而且範圍大，用稅嚟補貼，電子化同整閘成本高，都係係公共開支到抽返
用咁多成本去整閘門、電子化，個成果當有50%人逃票，可以加50%收入，但啲錢一樣係市民到嚟，到頭嚟對國家整體一啲得益都冇，所以人地先唔洗「進步」
同其他私營鐵路嘅國家唔同
根本同「自律」一啲關係都冇

因為你唔識經濟啫
無知就死埋一二邊啦

OP係咪去得幾個月?
德國人最忌係變番當年police state咁，無論Nazis同東德都係黑歷史
佢地寧願將繁文縟節寫響無形制度，靠公民社會以意識形態去守，都唔想用d實實在在既障礙去督眼督鼻

正解,唔關自唔自律,係成本問題
樓豬以為自己好醒,人地守舊System差
實質人地已經計好哂數

所以話,唔係日耳曼無希望
而係樓豬呢D東亞病夫未了解清楚就亂批評人,自以為是
又會為左逃票慳少少錢而沾沾自喜

呢D小農DNA
先知道支那人一世都無希望

我又唔覺得樓主錯得晒
個問題一直存在，如果因為成本問題而由得問題存在
我覺得話係守舊都冇錯

德國依家咁左
其實不如直接免咗佢啦如果我睇嘅話

我唔覺得佢有沾沾自喜
只係講出容易搭霸王車嘅事實
而依個就係佢想講嘅問題
唔明點解個個都要起晒槓

我諗佢個柒位係太快跳去結論
有機會去德國生活都咁主觀，佢唔會學到d咩番黎
好心俾多d時間睇清楚點解人地要咁做，德國社會有十萬九千樣令人睇唔明既野，多數係有遠近代歷史原因

樓主提出個問題姐
而家德國咁多難民 唔唸下規管真係遲早玩完

個問題係，如果我用手段令逃票對我無造失損失，咁我點解要用一筆錢去解決逃筆？

第二，香港夠有閘機夠有查票員，逃票問題都係嚴重架，用小童／老人八達通既人大把，輕鐵逃票一日唔知幾多
反而港鐵有閘機有查票員，我幾乎可以肯定佢Cover唔到逃票條數

呢個就係西方人同東方人既諗法分野，一個深明無得根絕，就用手段保障自己利益，同埋用公民質素去鄙視逃票既人

如果你係德國逃票，有好微機會俾人告，雖然好低，但告得入就有案底

Exactly,上面都有提到二戰後東德西德呢D歷史原因,背景

你有機會去人地方生活,唔了解仲咁主觀

邊個絕望D?我覺得樓豬絕望D

唉, 可惜希爺...

因為我作為一個香港人,接受唔到人係其他國家逃票仲要大條道理打出黎
起槓真係好基本

仲有,佢制度有漏洞,唔代表你可以利用
用唔用呢D真係人既教養問題

蝗
中國人

唔好咁多性幻想啦
歐洲都多人跳閘逃票
因為人地人工高過香港好多，加埋人口唔密集，請人查飛根本冇意義
咩用公民質素鄙視 ，咪咁天真啦，人地逃得票鬼理你鄙唔鄙視
成本問題就係成本問題，唔好見到「外國」就性衝動想讚人自律、有公德心之類啦
同埋我唔明咩係用手段令逃票唔造成損失

佢都係指出問題啫
我冇反對討論區可以針對人
但唔覺得講咁多頁都係針對佢一件事係一個好嘅討論囉
佢帶出嘅問題的確係事實，如果佢唔打「我搭緊」，啲留言會唔會冇咁針對性？

一早無性幻想,我上面一早PO左條LINK講左個事實係「成本問題」,手段都係埋條Link入面
而你講既「人地人工高過香港好多，加埋人口唔密集，請人查飛根本冇意義」條Link都有講

睇下文係唔係真係咁撚難???????????????????????????????

而公民質素鄙視你估無?你試下同鬼佬朋友同鬼佬腦細出街逃票
英德D人鄙視你就唔撚出聲既,初初望你就Fucking Chinese
你逃撚埋票,你估下佢心入面句野加長幾撚多?

唔計你係Chinese,你估下佢心入面點諗,唔通真係繼續當無野?

香港人都唔撚會啦

係討論區犯住法叫人唔好屌柒你,要認真討論

係唔係太天真?

我去親德國都一定搭霸王車

樓主應該係二世祖
亂拋垃圾罰$1500
假設佢身家有1500萬，佢就會話：
社會容許我亂掉10000次垃圾

好撚清泉呀屌你老母

同自律一啲關係都冇
唔自律嘅話就好似啲蝗咁，有90%唔比錢
咁點撚樣貼呀

你老母點解生倒你呢個智障，係咪你成家都弱智定點樣？
我係你我不如死左佢啦

呢條白痴幫緊樓主兜嫁，你以為佢唔係

連登仔有幾多出過國而唔係係到9up

歐洲有d國家直情立法唔讓關愛座會罰款
唔好唔記得歐洲係左膠天堂

樹大有枯枝 好似樓主條on9咁

屌樓主搭霸主車仲大條道理講到自己無錯，唔代表贊同套系統係無漏洞，屌既係屌緊佢點解可以咁無恥話自己係利用緊個漏洞去證明個漏洞既存在，如果佢唔係死撐話自己無做錯到仲會唔會有人淨屌佢？無人講過個系統係完全完善，無錯無閳機的確會有人可以好容易就搭霸王車，但係要解決依個問題係咪只可以加閳機？我想表達既係只管而不教係解決唔到問題根本，我舉例「如果所有人都會自律買飛唔逃票，咁個系統仲完唔完善，仲需唔需要機？」，樓主就答我「如果太陽由西邊升起」，咁樣算係討論咩？

不如話我地離題既人，用少少時間追返個post，睇下樓主講左d乜on9野會比人屌10幾頁先啦

柒撚到

樓豬呢？

有係正常
廢老=/=全部老人家
廢老=倚老賣老既人形垃圾
前排英國（好似係）先有個野屌後生唔讓座（非關愛座）放人上網公審，比人屌到反皮

根本無諗過答你個所謂問題
為咗防你呢一類賊洗一舊錢去閘人根本不切實際

德國瘋小孩

所以你又會認同因為op偷到雞，所以德國就無希望

坐霸王車仲咁多嘢講